信不信由你

尋龍居士預測香港今年會有大地震😱😱😱

2003年及2004年，尋龍居士分別寫了《天地運行推背圖》上冊及上冊[1][2]。我有買來看，雖然他寫書寫到似層層，但在書中作出的驚人預言沒有兌現，例如中國和台灣在2010年（我可能記錯年份）統一。十多年來，尋龍居士好像每年在《香港經濟日報》發表術數預測。2019年2月19日，《香港經濟日報》石鏡泉專欄刊載了尋龍居士的驚世文章[3]，內文節錄如下：
* * * * * *
每年都有位尋龍居士（霍嘉浚），為港股、樓、經濟卜枝卦，居士大學學歷，任建築界，好易學。有興趣易學的讀者可參考下…今年「五黃」災病星飛到西南方，主香港西南方國家等地受地震、病毒、流感天災所困…香港本身也會有地震。玄空風水地盤二黑病星在西南，八運五黃災星飛臨西南，今年五黃災星也在西南，流年農曆四月五黃也飛到西南位，正是五黃災星「三重疊」在西南方，加上本身二黑病星，預測香港西南近海會有「大地震」和其後的海嘯的自然災害，直接影響香港島和大嶼山，大家宜加強防災意識…
香港2019豬年紫微流年運程預測
iv）流年父母宮被大運的財帛宮太陽忌星牽引及被原局巨門忌星沖起，香港的靠山（中國大陸）和「土地」將會有大震動的事情發生。配合流年命宮被雙鈴星凶星及雙擎羊星陀羅星疊併衝擊，小心香港有「地震」自然災害。
* * * * * *

尋龍居士何必估得咁辛苦。我今天放假，會發文給石鏡泉，請他請求尋龍居士評論貝沙灣西南方的近海海底會否在以下時辰發生黎克特制7級大地震：
庚庚己己
辰申巳亥
或
辛庚己己
巳申巳亥

預言家巴西朱瑟里諾教授（下稱朱教授）已於2014年3月14日寄掛號信給梁振英特首，預警上述地點在2019年5月23日上午9時左右發生史無前例的黎克特製7級大地震。我想問尋龍居士遲至2019年2月19日才發表很相似的預測，我認為他有抄襲嫌疑。此外，尋龍居士在昨天寫道[3]：
香港2019豬年紫微流年運程預測
iii）原局天相星被大運的巨門忌星和火星所夾，且被流年文曲化忌及陀羅凶星引動在東南方（巽卦），因為「巽」為風、陀羅為轉動，預測今年有兩個比「山竹」更強的超級颱風從東南方吹襲香港。

2018年11月17日（星期六）晚上，朱教授在視像講座已說了本港在2019年會兩次遭受比「山竹」更強的超級颱風吹襲，而且連吹襲的日子也透露了。我又要再問，尋龍居士是否抄襲。

我第三次質疑尋龍居士抄襲別人的文章，因為尋龍居士在昨天寫道[3]：「大運財帛宮太陽化忌，流年財帛宮七殺星被雙擎羊凶星引動，顯示香港財富有被劫迹象，但尤其是股票市場。預測股市不僅不升，還會大跌，但因流年命宮武曲化祿，所以會先升後才跌。」早至2018年中旬，我已獲得權威指導意見，知道今年本港股市會先升後跌，而該指導意見已於2019年2月上旬上載Youtube。

說回可能發生的M7大地震，朱教授在2018年11月17日晚上的視像講座說：
一、本港在2019年5月23日發生黎克特制7.0級地震的機會率是55%；
二、如果中國在2019年5月10日發生M6.9地震，香港可能不會在隨後的13天發生M7.0大地震，原因是能量轉移；
三、如果香港如期發生大地震，死亡人數超過5000人；
四、如果香港如期發生大地震，會有一些知名大廈倒冧。在2018年9月7日，朱教授向台灣政府寄出信函，說了6個預言，提到I**和XX半島可能在2019年5月23日倒塌。

我的老友是收入top1%的職場尖子，在I**上班。2018年11月18日清晨，我叫他在2019年5月23日前後兩、三天舉家離港，往廣東省旅遊，以便從陸路回港，而我也會這樣做。我冇嘢叻，最叻就係見到唔對路就著草！正如我刻意選擇在2018年9月13日外遊數天。

我尊敬朱教授，但始終不認為貝沙灣西南方近海海底的細小斷層會引發災難性M7大地震。可是，隨著朱教授頗為準確地預言本港在2018年9月16日遭受風力為時間速250公里的超強颱風吹襲，我忍痛地在所謂的高位沽空樓市。如今我的命根沒了，我已經不太在意本港會否在2019年5月23日早上9時發生史無前例的大災難。

有些朋友讚我好勁，在高位沽空樓市。我當時沒有透露，自己因為害怕大地震才懷著悲痛的心情沽空樓市。我怕地震怕得暫居新界東。他們不會估到我其實是輸家。如果大地震真的發生，市區學區完好無缺的住宅物業將會碩果僅存，屆時樓價必定以倍計暴升。我根本沒有可能返回市區學區定居。

再談朱教授在2014年3月14日致特首辦的信函。朱教授已在5年前畫公仔畫出腸，明確指出可能發生M7大地震的精確位置。如果港府至今仍未沒有請求國家地震局協助，認真地評估本港發生災難性地震的風險，一旦朱教授的預言不幸地應驗了，無人可以承擔政治責任。待續。

2019年2月21日

[1]

[2]

[3]港運程

Push